郭鋒亡妻逝世三周年 靠自言自語重新振作

七月九號，是歐陽珮珊離開人世的日子，三年匆匆過去，留下來的郭鋒生活如舊，可是沒有一刻不想起愛妻，每個星期他都到香港仔華人永遠墳場，那裡是愛妻的長眠之地，「帶束花去看一看，陪她說說話，順便和隔離鄰舍打聲招呼，可以說是一種習慣，也令我感覺到珮珊仍然在身邊，將來這裡就是我的終點站。」

愛妻離世三年，郭鋒停不了的思念。
郭鋒透露珮珊離開前三個月，經常進出醫院，住在西貢交通不方便，當時他們在市區租地方暫住，「那裡從窗口望出去，一大片海景剛好有一座小島，晴天、雨天，早晚都有不同的景色，珮珊經常看著窗外的海景說﹕『這裡的景色真漂亮！』到她離開後，考慮將她安放在什麼地方，也經過了一些波折，最後攪珠派到香港仔，我一去到已經覺得，是珮珊在天之靈選中的地方，不高不矮景觀開揚，望出去也是一片海景，旁邊有鴨脷洲，景色就像我們之前住的地方，很漂亮。」

細數和珮珊一齊的日子，郭鋒說七七年九月九號是兩人結婚的日子，一七年四月九日，是珮珊病發第一天，三個月後的七月九日，是珮珊離開的日子，「七」和「九」這兩個數字，好像和他們的息息相關，安排珮珊安眠之地，攪珠出來的號碼，竟然又是這兩個數字的組合，令他心頭為一震，感覺所有一切像冥冥中早在主宰。

郭鋒努力適應太太離開後的生活
郭鋒努力面對愛妻離開後的生活，喬宏太太小金子的分享，令他擺脫漸漸沉淪的深淵，「我小時候讀教會學校，曾經去過喬宏叔的家，當時兩位長輩對我們招呼週到，留下很深刻的印象，後來喬宏叔去世後，我聽過小金子的分享，她說面對伴侶離開，有些人為免睹物思人，會將所有東西清走，逼自己面對現實，這樣做只會更痛苦，其實可以換一種形式，當另一半仍然在身邊，雖然看不見、摸不到，不過你可以想以前一樣，有什麼想說就說，大家閒話家常，只不過沒有人應你而已。」他笑言經常在家自言自語，旁人看到會以為他精神失常，不過全靠這個方法，才令他有勇氣面對人生。

西貢家裡，太太用慣的物品，包括電腦、水杯、碗碟、枕頭、衣物全部如舊，「回到家我會和她打招呼，像以前一樣告訴她，今天去哪裏、做了什麼，晚上臨睡前又會一齊祈禱，剛開始靜下來時，突然想到她已經離開，會悲從中來很難過，不明白為什麼上天要她早走，剩下我一個人，每次想到這些，馬上要將思緒拉回來，告訴自己不要再想，這是沒有答案的問題，再想下去，這些負面情緒會將自己扯去黑洞深處，很難爬出來，然後分散注意想其他事，或者找一些事來做。」

哈哈哈哈~

奇貨可居

淨係幻想到東張閪望吳幸美訪問佢啱啱死老婆個心情點

仲父

鐵漢柔情

真係有東張閪望真係名不虛傳

好撚慘

呢個真係我見過最仆街既電話訪問

嘩 屌

Cut咗d？條八婆好似有問佢心情係點，係咪好傷心，定第二單？

好似係再長d，不過我搵唔到其他版本。
我淨係記得我第一次睇嗰陣覺得成個電話訪問好仆街

估唔到我辛苦多年，到頭黎竟然係為他人作嫁

我反而浮現咗郭鋒個樣同讀白出嚟

郭鋒龍爪手

劉松仁著件咁既衫去殯儀館都幾有創意

真係好sad 自己老伴離世

仲要畀個無良傳媒機構問你死老婆咩心情